[工程撚］2018 Grad E 工作情報區 (17)

另一個post錯台 唔好回

祝各搵緊工既 返緊工既
早日轉行成功

完scheme炒人係呢行既文化

scheme a grad e 一半人工就政府資助
你一完scheme 又要升你 又要比多勁多人工

好多公司都選擇請過一批新grad e 反正請之不盡

講返呢間嘢炒行緊scheme嘅人，我個陣啱啱行完scheme,聽講就係今日出信要你主動辭職，唔係聽日收唔到你封信就炒你，個陣d ae fresh grad唔想俾人炒好樣衰就主動辭職虧埋個月糧同bonus
好撚賤，所以我好快轉左去第二間consultant做了

有邊間唔炒姐
好多都炒啦

養個新GRAD E平咁多

有冇in 完 arup 既巴打可以分享下經歷 聽講啲technical questions 好難

行緊既都炒啦
行完炒有咩出奇

新post留名

mtr出左未？

Aa岀左assessment center 未

唔係2月尾咩？

有無人可以答下ARCOM每年平均請幾多

AECOM. 打錯

留名乞食

client咩情況？
兩電一鐵一煤去到咩stage

有無人收到CX 2nd round
佢要求3條stream 揀preference
諗緊cabin programme 定maintenance

不如整個table整理返咩stage啦？上年個post都係咁玩

邊範？

祝有CX既好運

成行都係當員工condom
所以畢業睇年份
趁啱啱畢業走得好走

前年大約100
上年大約6,70

唔同科獨立出，大電好似出左
其他科最遲都今個星期/下星期出(打電話)
如果呢兩個星期都無收到，2月28就會收到 reject letter

唔該晒巴打

22歲巴打 今年你都有報m記

好奇問下
電子都請？

Arup English test 有冇師兄可以分享下

Aecom 大電出左final in

lm

睇邊間firm 啦...............
其實即使做其他行頭, 如果公司無生意, 一樣會炒人........

只不過係工程界特別"西", 人事, 制度同埋福利

Civil 都有 有無巴打知考咩野

巴打 仲未收到

睇黎都係要自己起頭先

守望相助下 直接改reply

宜家先開始搵工 會唔會太遲
英國u second up
入兩電一鐵 機會大唔大

3a2m 爬完文又好似無限OT

呢個時間有咩大公司有得申請 睇左好多都過哂時間

咁多位工程師兄 有無咩要準備 / 出路 可以提點下小弟

我仲讀緊 7月grad 叫 18grad 定19

如果discipline計呢

Mtr clp 今年開價幾多？

巴打in 邊個field

鏗哥有冇mtr？

Final in 左

Ok

得喇屌

唔好寫1st in， 2nd in la ，寫明video in果d又唔知你當係1 st定點

咁你幫手改改佢
我都只係咁聽返來

Tg 傾

其實如果唔係讀AE
你入到去都係由頭重新學起。

我電子係讀comm & image process
如果有幸入到應該行avionics果邊

另外關於電力/機械/aero有自己刨書

其實點解唔比人炒? 賺佢一個月糧
你下一份工唔一定要寫比人炒呀?

AA: 2nd in
Aecom: EE final in Mvac final in
Arup: 1st in
Atal: 1st in
Cathay: 1st in
Swire: 3rd in
Clp: EE offer ME 出左offer
Emsd: 全部完，等出offer
Gammon: 1st in
Heaco: 2nd in
Hkelectric: 1st in
Jec: 2nd in
Mtr: EE offer (傳聞？)
Towngas: final in
Wsp: 2nd in
新世界: 1st in
新輝: 1st in

呢個post係想請讀engine 既MT

琴日收到

想問下ATAL係仲in緊
定已經完晒

呢間野全年招人

係香港建造業工程狗，工程業其實好大

新輝出左咩major

頭幾年係 position rotate
我見啲做到manager 級
個樣都好似幾後生

以為要hkie recognise ACE果d先報到
巴打比心機
希望到時一齊入到

其實佢有寫要
不過唔會有scheme開

連in都冇得in

之前國泰炒人engine 避到咩

每一日都病態地check email同上連登睇post
就黎顛啦

有冇巴打in左 遲啲會in arup
留過tg交流下

HAECO 出左sec in la?

巴定絲？ 邊間U

mtr?

細電定大電？

想知

15.5 btw 你幾時in

唔好意思 我填咗hk airline, 係收到hka電話
Sorry 誤導咗

Hka，我加咗hka但冇del到給紅字 sor

2月23
咁低人工 諗緊去唔去好

諗下諗下都係去左先算

AA: 1st in
Aecom: EE final in Mvac final in
Arup: 1st in
Atal: 1st in
Cathay: 1st in
Clp: EE offer ME offer
Emsd: 全部完，等出offer
Gammon: 1st in
Heaco: 2nd in
Hip Hing: written
Hk airline: 1st in
Hkelectric: 2nd in
Jec: 2nd in
Mtr: EE offer (傳聞？)
Swire properties: final in
Towngas: final in
Wsp: 2nd in
新世界: 1st in
新輝: 1st in
恆基: 1st in

hk airline 係LT?
做LT真係好咩

有Hip Hing個d幾時報?

HKElectric 2nd in已出？

build king話３，４月出interview

HipHing個Written 要帶cal機

6

兩條解密友
冇acc嗰啲得個睇字，又唔會幫手俾料整理，係要解密有咩理由呢

岩岩出左

咩discipline??

Mech

有冇人call back到俾 hka hr
個hr話呢個星期仲未收到面試email就打返去提佢send 但個電話飛去留言嘅

等下la

hr聽日應該放假

hiphing咩post出左written?

唉，睇嚟遲咗報

屌
新輝新世界協興第一round都無

ge出左1st round?

我都冇

我諗你地就黎有OFFER
整左個表比你地填下
你地自己推條LINK啦
唔好小學雞咁特登整亂個表, 入假資料, 大個仔啦

填資料:
睇資料:

咁快有個mtr record
巴打收到？

本身想填 見你唔加密就不了

atal rubbish

Rubbish都仲未有得in

呢度有冇巴打會報二級監工？

認真,所有sub contractor 都係辣殺, 想charter, 揾consultant 工好過

sub con人工加得快過consultant 唔少

分分鐘 sub con做6年個人工仲高過係consultant 做6年考到牌個人工

入唔到3A2M就寧願十仔啦 前世未ot過咩

3A2M同十仔都要ot喇

冇諗過叉 想搵錢only
行scheme好似俾人揸住春袋咁

邊樣O得多d

我真心想知以家有咩CONSULTANT可以6年考到牌

更正：3A1M

睇你造化啦
兩A應該OK 其他就用多兩三年咁

我係過來人,你做到八至九年, 見到consultant D frd全部叉曬, 有Ｄ入左emsd, 有Ｄ入左client, 你做sub仔, 仲要行樓面，又要睇建築面色.......

唔好同我講contractor都有人charter到, 入emsd,入client, －切都機率問題,確實consultant 去到中期人工偏低, 但charter後條路, 選擇廣闊好多

利申: contractor，CEng MCIBSE, LP, REW B0 BEng MSC

lm學野

同意consultant 比 contractor 條path 好，但係比你好叻9年charter，呢9年又要擔心會不會失業，做呢d公司就係心酸係呢度，所以先要狗衝client(utility)

廿日annual

放心,除非真係好廢, 否則中低層無牌果浸好少炒, 上到十三四年, 無牌又人工貴果D先高危

以前得,宜家越黎越難

contractor －樣要OT, 不過好多時係三四條友－齊O, 齊上齊落, 感覺兄弟班,好feel好多

consultant －人做廿幾單, 好多時one man 自己O, 自閉得多

我都係頂唔順consultant 果Ｄ氣氛, 先轉contractor, 但回想如果當年肯捱下，可能宜家入到client 舒服好多

咁你又唔講下 叉左又入唔到client個班 要係收乾繼續捱 而且睇好多單PJ 辛苦過GRAD E

想揾錢就咪做BS, 但想比－般BS仔揾多D,就更加要叉, believe me

到你做多幾年野, 身邊有好多老屎忽會叫你唔好charter, 唔好拎電牌, 唔好考beam pro, LP....etc

記住唔好理,輕輕笑下,然後係咁考,就啱啦

機率問題, 講到最極端, 最仆街, 係無意義

另－方面, 有好多做到SA, TD, 已經變左生意人, 齋吹唔做

巴打, 你真係好有毅力，由我grad , 到結婚買車買樓, 生埋仔, 都見到你

可惜你所講既野,我加埋同一屆既同學仔一樣都經歷唔到

我諗,我地應該係萬中無－既例子, 被選中既細路, 或者, 我同你應該生處平行宇宙

唔係極端 事實相當一部分既人叉左都要留係收銀

如果唔係收銀入面就冇人有叉他啦

都要搵到人簽先得架, 好似𠼮契弟咁

係, 只不過overall條路, consultant 廣濶Ｄ, 而我兩邊都做過，多嘴分享下,唔啱聽我收皮

除非你咁直爆HKIE, 先要fellow 簽, mcibse求其搵個CEng簽都得，咁都揾唔到就.......

mcibse之後rra 番hkie, 揾兩個mhkie簽

巴打 係咪cibse會易啲考 之前有巴打話四年就考左cibse

如果consultant非gov計, cibse ４成pass rate 到, hkie 1%

contractor 就考兩邊都預左比人撚

收皮啦，年中見唔少你呢類做constractor活係自己幻想既consultant平行宇宙 以為自己當初行consultant path依家就會點點點。見過有人未做過consultant扮撚晒語重深長叫人行consultant path, 根本夏蟲語冰，做工程都係狗

冷靜Ｄ, 我都係consultant 出身

其實, consultant, contractor, client, gov, supplier, FM....etc 都係做狗, 各有各辛苦, 只不過consultant, contractor係唐狗, gov 係藏獒.

正常人都唔會講, 做contractor 易入client 同gov 掛

當然, 一grad 入client 就最好啦, gov 就眞係要小心, pern 既E位8899了, 當年呀叔我既年代，入emsd trainee 位, 完左scheme係無位升AE, 唔同宜家退休潮, 睇車呀師弟們

sub con人工係唔係冇咁賤先？

－ＤＤ, 力佳超賤

CEng都唔會肯啦, 人地捱左咁多年先CHARTER到, 你做左6年就想CHARTER?
佢心諗, 你捱多幾年先啦

之後出返黎做CONTRACTOR?定CONSULTANT?
有人肯收咩? 咩都唔識

d老屎忽有冇講點解
Btw 要叉係咪除左client 就係要入consultant
入大既contractor都冇行
因為份人麻麻地坐office 仲有成績唔夠

有無人知沙田公司final interview考乜

其實點解話contractor 難考牌d? 我前年返金門intern 兩個同事都係做咗四年幾野，兩個都一take 考到civil牌。我都問過同事點睇consultant 定contractor 易考牌d。 佢同我講contractor易d, 因為你講到site 既野 考官好難challenge 你同佢可能唔識， design 野 你又多數唔夠佢黎，所以佢覺得contractor 易d。

BS is totally different.

整個BS 業界都係極端自卑, 極度沉迷撩下家野, 喜以整死人刷存在感，其中, 以consultant 更甚,

而香港CIBSE/HKIE(BS) interview panel 核心多為consultant, 見你係contractor,尤如獅子撲兔, 不斷抽插你design既貧乏......

Civil 我都已經覺得好難

唉屌 唔過3真係冇乜工好報
稍為大少少既公司都要good academic results

唔係好關事
睇intern多d

而家噉嘅市道，讀mech定civil先正路?

IT

唔係好旺市好等人用既咩？
班吹奏撚去咗邊呀？
唔係話畢業就20k , 幾個offer 任你揀既咩？班吹奏撚呢？

How about mech

financial engineering

得番啲喊苦喊忽 求OFFER既大學雞

就算有$20k, 入Consultant/Contractor 咪又係做狗
Contractor: 行Site食塵流汗, 返六日朝八晚六再OT埋
Consultant: 畫圖無限OT

呢科都吹奏

乜都唔駛做等政府養就啱架啦
你覺得係狗做既咪唔好做lor
大把政府工你唔揀？

呢科畢業好多都做緊銀行back office
甚至入左ibank

cgpa > 3.7 不過冇相關intern 差唔多全部都冇回音

直頭冇報 明知唔會有機會
有報果d 有相關intern都冇回音
應該都係成績問題

有冇人知沙田a幾時出offer?

巴打final in左？

巴打UST/CU/CITYU? 咩MAJOR

好明顯係個人嘅問題喇

可能係衰讀錯科 i.e.核子工程

Arup出左second in未

留tg

有冇人報左Arup個graduate programme？

利申 Civil grad

bs

Email?

係

巴打邊team?

機場唔係瘋狂要人咩

黎緊in

24號 in

又話4月先放offer

有冇巴打知
恒基既PC 好唔好做？
前途好唔好？

約左interview

Which Site ? I think yr director supervisor is a BS Co in E-man constructions, right ?

聽有啲入左去既師兄講
恆基啲 PC 係坐 Office 夾野
返五日 唔知係咪真

我都想知係咪跟裕民做返main con野

巴打 可唔可以透露下wsp gp in 係咩玩法架?

MTR GE 呢兩日就會出offer
有巴打收到可以上黎通知聲

咩gp in
唔係in完咩

岩岩收到電話叫我3月頭去 gp in

巴打點知？

present+兩個group game

有無師兄可以透露下,2017 consultant grad e，如3A2M, wsp, jrp等，monthly salary 大約係幾多

18-22k

Aecom final gp in同written係咪冇technical

幾時有？

有冇ching收到迪迪尼

三月中

group interview 會點玩

都有好大佬既，人際關係處理都係要識既野

利申：８年乾收銀，CEng MCIBSE, MIET, MHKIE(ELL, ENY), REW(C0, H0), R.P.E., BEAM Pro

日日都番夜？

唔同major唔同training啦
但基本上都入維修部多
即係會做半夜「黃金兩小時」果d工程
沙中線果d頂多比你去一年半載去完成個scheme a
之後就會返維修部門

至於返夜睇上司安排
我知有d係會安排Grad e成個月返夜
其餘時間按需要返夜

Details可以問hr
上年hr係有同人講解返呢種工作性質

Mtr人工係咪client 之中最好？

唔該巴打 希望有offer喇

大學雞想問下師兄N展界咁多頭銜,係咪考到最重要果樣,其他就肯申請就有??

歡迎恥笑我無知

Scheme A ES 係機電部大佬陳生，真係唔好制
利申，做HLD project

為何唔好制？想知多D.....
機電部大佬陳生好似係charter E 黎............指SC Chan ?

今年無花紅, 仲入去做？

如果要揀，wsp/aecom/jrp 的elect，應該揀邊間？

起佢樓下做野好chur, 佢興趣係工作

想問WSP係咪一定好Q多OT

咁快，我仲未收到interview既email

24號 咁可能我連interview都冇了 仲未收到email

係呀！他真係一個好有passion 的工程師....要求又高, 但真心有料....

Arup 唔會email 只會電話 巴打睇下有冇漏聽2字頭電話 另外有朋友已有second in 通知

u sure？

其實冇interview 好正常 巴打加油..

有冇人收到Arup EE second in?

肯定.........有朋友在入邊做......

Atal 出左second in未

真心
諗清楚先好返工
好多人入咗先發現做埋d細工程換下設備
開咗scheme就2,3年中晒伏

MTR都算中伏咩

其實入到去都係un un腳等升engineer, 之後人工...

hr姐姐講左三月先出

我都想中下伏

有無師兄可以講下通常second/third in會問咩多？ 會唔會問基本technical野？

唔啱做/同想像中唔同
首先就係同係u學ge野都幾大分別
想玩design想計engine數想學以致用應該去consultant

另外就係project類型
可能你d同學起樓起醫院起隧道
但你就睇人整車換路軌

利申：已畢業
見到身邊有人係唔合適公司開咗scheme走唔到先出黎9up 2句
Scheme a一生人一次
入錯系都仲可以quit u/轉major
Scheme a中斷咗開唔返

屌 連first in都冇

全年招人唔撚驚

真系出左

其實上一round有冇篩到人？
我d fd個個都有

今年HR姐姐靚唔靚

但係聽聞近年consultant 已經風光不再，愈來愈窮又少job

屌你點解會有

我就係聽講今年轉左人

冇轉

你肯定？

你唔肯定？

MTR grad E 邊有20日al咁多?
s30 先得18日

Arup civil 仲未有聲氣

想問下巴打你個H 牌係點拎
有design 過高壓系統?

咩bg?

同一科既同學等緊mtr GE offer
我就報技術員學徒 是否悲哀

Sure

屌！垃撚圾！

原來如此，多謝巴打

多謝巴打

Same here
之前收到email叫我補資料，補完就冇左下文了

Disney 出左grp in
AA出左assessment center
Wsp BS出左offer

無收到

design 就夠? 定係又係搵到人幫你簽名就得

Arup interview technical test 你地問左咩問題？
利申：environment

出咗咩 field？

Env arup 你in 左幾耐？

應該無分，通常一次過send曬

aecom, arup, mtr 都in 過

in完有咩感覺

等出offer其實好痛苦

冇感覺
市道好，都唔怕無工做

mtr究竟肯出offer未？

巴打好似上年grad？

冇計 鬼叫自己廢
去到written就收皮

有無咁鐘意 mtr 呀

唔想做地盤

MTR 技工一樣要係熱到仆街既車廠爬車底，一樣咁辛苦

我唔係怕辛苦
係intern做過地盤 想試下其他野

下個星期先出

要出早出左啦 好似係

係呀不過繼續搵下工咁

MTR出左offer la

咩disciplines先？

重要咩

重要架 好似話淨係出左大電？

大電未出喎

BS係咪building sustainability既department？

定係出左你冇份？

邊個同你講出左呀

金門出咗second in

電話定 email

first in 都無收到就已經second in

電話
之後都有send email嚟

比金門西左添

做大修咪算好LOR, 如果係做戶外維修果D 仲辛苦,
在車廠內都叫做有瓦遮頭......

唉屌
快撚d到四月啦仆街

請左

巴打咩discipline ?

有冇人知Disney group in 會做乜

橙

鏗哥有CLP offer la

咁我又唔介意呢d既

是噉的，細佬我就讀緊asso year 2，而家已

經收到hku mech year 3 offer，但mech好似

喺香港都係乞食多，所以我諗緊好唔好gap

year，等下年再報過hku civil，我追過幾個

grad e post，發覺大部分巴打都係討論civil

grad e 位多，感覺civil出路好似多啲

唔知各位有無咩意見畀到細佬呢?我淨係對

engineering有興趣，唔駛勸我轉行，唔該哂

Hku civil，乞力不討好，而且應該冇乜點收year 3 entry
身邊好多asso上黎嘅人都由year 1-2讀起

呢幾年Civil 個市差，揾工都好難，唔少人都諗定後路轉行。你一係搏你到時grad會好轉，但一定唔會好過前五年好景咁

你建議你take Mech offer就算，除非你好中意Civil design同theory，中意到要gap多一年。否則你下年搏唔到又冇左mech offer就喊都冇為

利申Hku Civil

多謝巴打回覆，其實mech入政府或者

public utilities嘅機會好似比civil同EE小

，做bse要考牌聽聞要讀多個master， 感覺

上好輸蝕

Mech
報就報左wsp嘅infrastructure team

返幾多日, 其實係睇盤, 忙起上黎, 返6日都有機會......但唔係長期係咁.......

我覺得係做返main con 野為主......

利申: 做過恆基盤

真係 year3 offer 咩， 基本asso上hku 最少讀3年

Atal 水廠今年係咪大量要人 有冇做緊既Ching 透露下

好想做

In左兩個幾鐘 你都有in?

Ching你都group in完？

#metoo

港人講地

成乍人都in咗

工最多既係BS 而且唔怕市淡

in都冇得in
明明未dead

註冊工程師失業

做地盤返工想識女？
放工大把節目你識啦

一聽你做地盤都冇戲啦

人柒做咩都柒
關工種撚事

唉 真係同你講到哂鳩氣

港女會鍾意個醫生 律師 Auditor 銀行 測量師 公務員 管理人員等等
定係工程狗 地盤佬啊?
其實我真係諗唔到有咩要學歷既工種係賤得過工程狗

你咪繼續呃自己 唔接受現實囉

係咪自己問題阿
樣衰無錢無自信無修養比個官你做都無撚用

你睇下大學單身比例最高既係邊個學院
點解啲人工程毒撚 工程毒撚咁叫? 你估冇原因?

你繼續呃自己 但呃唔到人

根本就係，女嘅自然要求男嘅職業好d社會地位高d，工程狗話就話專業人士
實際上係專業人士入面最低級嗰隻，翻地盤又要俾人話地盤佬，人地返工著得靚靚放工食飯爆房，你落地盤著老西？
人工低OT勁又冇地位

駁唔到 This is HK

木門對木門
竹門對竹門

地盤就對地盤啦

利申 我係

屌好撚現實 我就算有車 出去吃飯都低人一等
西裝狗會係女仔面前問 你有車落地盤咪好方便囉
每次班女眼神帶有驚訝

而且去開地盤都係嗰三隻大和車，人地就AAB

BBA，自膠

金門對金門

想問in contractor ge 要溫乜野？
利申：civil

有無人未試過有second round

公司請d high dip仔，個個騎牛搵馬
唔肯挨
見過有個返八半，成十點先拎個大快活外賣返埋位

溫啲骨場 北上尋歡既知識就夠

做工程就冇女出面賣衫啲MK仔，人工又少，工時又長都大把女，人毒俾你做到首富都係冇女

大學d engine仔先係溝得最多女（因為嗰個淨係識上莊 ），我返intern果陣，個個同事都有老婆有女

唔好呃自己，趁自己仲有時間就識下女仔

出咩人工 人地咪交咩貨比你

啲老闆想萬幾蚊就請個全能肯捱既會唔會太天真呢

奴工處好多19公司開11～13k請人又多多要求

咁8年呢

新輝in左未？

毒撚不願面對

識講粗口就得啦
唔好比人嚇疾就贏一半

一dd啦，西嘅sub 仔都唔少

巴打好似舊年grad，宜家做成點

有冇ching 知atal 環境會唔會好惡劣

Ching收到interview?

yes

atal都唔好有咩十仔好

屌 想入
但係連in都冇得in

really????

咁快second in？幾時first in之前？

搵緊工想轉工

次次written test完就冇回音

有冇巴打識print-rite呢間公司?知唔知佢係sales & service support engineer實際係做d咩？

Towngas係咪出左offer?

MTR!!!!!!!!!

其實之前拎左個 offer，依家收到另一個更好既 offer，應該點樣同之前間公司傾 ？

三月頭

叫佢加人工囉

打兩份工囉

出咗？咩disclipline?

30k 媽劇停，自從有左junior 幫手，就hea 到一個點，最忙既事就係諗咩俾佢做，佢行親過黎都見到我開連登，勿相認

On99 回錯post

直線串engine仔

鏗哥棄CLP OFFER 入 MTR ?

有MTR梗係唔要CLP

今日問過mtr HR 佢話仲未有結果

未有 MTR

啲情節好似曾相識

仲有冇ching收到atal second in

有fd收到Atal second in?

上邊有位ching收到environment

話我地知咩offer就教你

未聽到有

我係問atal 內部咩環境，唔係environement dept 收

recruitment talk已經明言要ot好勁

同乾收銀比，邊個辛苦d

有無巴打收到Arup EE second in?

呢度有冇巴絲報咗HX 5年果個AELT?
禮拜四朝早first interview 而家勁淆

嗰陣聽佢哋講做地鐵job通宵咗一排

靠鏗哥話我地知邊間出佐interview, 邊間出佐offer

講緊嗰陣起緊嘅站，夜晚捉老鼠

atal做何文田站嗰時？

EE or digital
識人digital 有

有冇師兄可以講多啲build king d野
Civil仔

要買定睡袋

有冇咁誇

咁ot法都幾難頂

EE阿

巴打幾時first in? 上星期first in話2-3星期後先出

今個星期係我in左之後第三個星期

巴打in成點?

大家準備好今日收MTR email未

pyrofoe (M/E)有冇巴打做緊

有冇人知咩係豬腰較?

有冇人知禮頓有咩福利？ 好唔好做？

但點解做媽劇停既人會係呢個post出現?
吹水?

應該係想回返工冇野做嗰個post

有無人收到國泰interview?
係咪得返呢一round就完

咩都收唔到

有冇人知 AECOM MEP MVAC 係咪得一輪interview 架咋
同埋幾時會開始派offer 架

收你老味

兩輪

plumbing.？

係呀 巴打知唔知內部點
聽聞佢消防起家

Push

有無人知協興written test會點考

以前係寫文加做題目

係兩輪都係見panel?
第二輪係咩黎

written+group assessment

昨天收到

當年都係玩到final round 衰左........

［member]想問下過埋video in, 係咪就得返一日,做哂group exercise, individual in 同present?
唔該巴打 [/member]

屌

巴打應該英文都幾好

有冇人知Schindler出左final round未

英文OK la, talk 得, 否則都唔會報MT 玩到第4/5 round 先至................

去香討問
呢到應該冇乜人做過呢間
我只係知佢係做冰起家 算係比較耐歷史既公司

有啦

唉 連都no offer

出左？

有無人知scheme A company個list係邊度搵得到?

有無人atal有second round

我搵過，但見佢官網話under review

咁咪冇 等下先

你幾時in 1st panel in架？ 好似有幾輪

有冇巴打做緊新世界bs?想知一年請幾多個GE, 今日in 完好撚驚收皮in得太柒

第一輪

ARUP EE OFFER!

早排先first in完

唔好擾敵好喎清

First in 直出offer
擾敵冇工開

幾時first in 架你?

繼續吹

上星期

話MTR出左果d就真係吹喇

我in完好快就約左final in

Tyco Chubb

真, 上星期六first in琴日就收call有offer

唔是in兩次咩？

我in左兩次panel
Btw 巴打有冇accept offer?

出左bs interview仲要in埋?

仲梁振英

將多過兵 個個都工程師

其實只要有到其中一個CEng (e.g. MCIBSE)就已經可以RRA去MHKIE(BSS), 當然，如果想入証府，MIET就最好，不過衣樣係電氣佬嘅專利!,RPE, 只要係MHKIE 一年，比1千元，填張Form，等3-4個月就有.....

其實只要你做Consultant而嗰間公司又有H牌，你有相相關degree(BS也可),有行scheme就快好多，冇行sheme就局住做多幾年，公司又肯出信比你，一定冇問題，C0, H0真係唔代表d 咩野!

巴打有乜consultant推介

其實如果唔怕辛苦先好入，因為真係有番工，無放工甘，A字頭的可以一試，位置:沙田,九龍塘...

幾時讀master好？

你讀master ge目的系為知識？定考牌先？

考牌for sure

push

In左喇 太柒應該冇機。想睇下有無師兄係入面做緊，可以講下一年請幾多個GE姐

越早讀越好, 但要揀番認可嗰啲呢度( further study)

電氣佬 考IET 係咪好難, 係電牌先易簽?

雖然問你interview內容係有d怪，但都想照問下

咁如果做mian con, sub con 甚至 maintenance呢
依家emsd 係唔係依家出新電牌捉緊左好多
又會唔會睇下申請人係做邊一瓣決定批唔批application
例如consultant 公司就一定批 maintenance 公司就難d批

跨國, CONSULTANT
會係邊間.

佢而家係沙田A喎

Ig gogreengolean

係沙田A做緊

利申 同事

勁，證明工程有前途

ug係邊間？

BS, 有冇 ching 有 intern 回音

唔識中文都請

因為佢係女

咁早派OFFER呢咩

身邊d frd 嗰個都有interview

你地D FD IN咩

都係嗰啲 你係poly?

Emsd大約幾時知結果？

報埋d二三線公司先啦
起碼叫有個offer先
利申地底泥

我apply果D全部都未出interview 而排先結束個application

grad E?
有幾多輪面試 係咪英文最緊要

有咩二三線公司

小弟唔係好熟 想問下
Arup structural 好唔好做
文化如何
入左去 出唔出返到其他地方做

你都係poly？
gpa 點

我THEI

I大大把人照住啦洗咩驚

完撚哂啦喎
果陣佢話4至6個星期
差唔多了

你係讀EE的話，一定無問題，電牌最緊要有相關degrer同公司信証明你做左幾耐

Main-con or maintenance 就可能又係玩C1, C2甘出

睇字啦

其實電牌A0 B0 C1 C2
係英文字後既數字係用黎分個人有資格定 design 定 installation ?
係唔係呢份文件就寫曬d 定義?

btw 多謝師兄分享

Surrey

以我嘅認知係1=Design , 2=installation and maintenance, 0=Design, Installation and maintenance

咁搵唔到工都正常 隨時scheme a都行唔到

Update左：

有錯請指證

多數 直出C0?
好少見人 1,2牌

有巴打收到atal second in？

Yes

邊個department

無人搵LJV?

收到ATAL interview, 有無巴打知大約會問乜野technical stuff?

利申 BS

成日驚死有人打俾自己 手機唔敢離手
事實上就 從來沒有 從來都沒有
就快痴線

巴打有冇諗住一齊轉行, 做下洗碗/7仔/掃街果d

做sub仔有手有腳就請
想入client既當我冇講過

我都係想行下scheme 咋

1st 都未完

arup d written test難唔難?

大把contractor有scheme行

jec應該係sub仔？

似supplier多d

有冇邊幾間好既SUB仔推介下 驚搵唔到main con
利申 : civil

係有回音就唔會係度叫春啦

NWC all streams released 1st interview?

政府有幾多輪interveiw同written test

同問

Civil 有邊幾間出左offer?

睇你想入邊個department啦

有冇兄師係做main con 又考到牌？（cibse ot HKIE)

Hip Hing 出西人工，一開始可能高D
之後加人工加得好西

聽講好難 好多first hon去in嘅都識唔晒

有冇interview?

等緊MTR offer 既你地，準備收到呢個email 未

請問有無人知Arup 2nd round in啲乜？

今日先報ATAL會唔會太遲

想問下協興written 係咩discipline 開始收到？

所有 construction

有無人知新輝team a written test + interview 係點玩

今年既email已經send左?

究竟有冇人係可以confirm MTR係派左Offer未?

未派

咁姐係之前嗰啲消息全部係fake?
曾經聽聞過BS係出左

早幾日打過去hr問 你都可以打番email個電話

但同時佢有冇話大約幾時會出?
唔好意思巴打, 因為等左成個月都未出, 個人開始心急

全年招人
interview show到誠意 唔好講on9野就ok

又見左份struct E 工
問答大賽咁

atal ge 知唔知咩價

scheme a 18k19k
non scheme 16k17k

點先叫show 到誠意

熟悉人地公司業務 做過咩project 講下自己點解想做contractor 入去對你career path有咩幫助 你貢獻到咩比公司
不過呢間野hr好撚臭串 把口臭撚過地盤佬 講野有骨

我覺得好nice wor second in之前仲比tips我

hr 勁好人wo first interview俾哂位你拎分咁

我見個個hr head好撚西

等到頸都長

towngas又係 成個月都未有消息 大公司係鐘意擺架子

hip hing未deadline咁快出interiew

唔好睇到個interview 咁重
最重要睇你識唔識人
利申：做緊

[member]求師兄講多啲 知唔知1st in有幾輪？[member]

其實得2輪
考完written 就揀人見panel

when will Arup have interview

讀mech報唔報得

Rip

咩disciplines?
Civil 同EE同出左interview同offer 不過應該會再出 因為上年EE都出左幾round interview

civil都出左??!

Structural second round in緊，但first round可能都仲未in完

有冇巴打知金門workshop係玩乜

幾時報嫁？佢打俾你叫你in？

好似二月尾，琴日in完，希望有second in

我都係二月尾報。。佢幾時打俾你？

三月頭一兩日咁上下

之前幾時完panel in？

1月尾

towngas有冇消息？

填資料:
睇資料:

ching 咩u??

Towngas撚每日F5

想問大家fg 會唔會叫價？

大公司不嬲公價 細公司實壓你價
你冇經驗唔比人壓算好

一定會

做main con 番6日 朝8晚6 真係唔撚抵屌

點解咁講

一個月番多sub仔 30個鐘
計番時薪唔抵屌姐

睇你做邊間做咩盤
講就日做9粒鐘 實際上有好多時間係hea下hea下

冇錯
但番8點呢下已經卻步

睇hkie佢話mech fulfill top up requirements就得

我9沖屌喎

好過畫圖朝9晚12 年尾冇雙糧

住大西北 番8點就仆街了

邊間晚12？ 雙糧好多間都無

得幾日姐。。。
但平時都朝9晚7,8啦

8-6同9-7咪一樣

2月頭in喎 點會咁遲 ching都係in GT?

唔係為左考牌入政府client 我可能繼續落site hea算
吹下水講下粗口睇下野自由自在

佢肯請你咪得囉

我覺得d main con多數請返interns多

有無師兄聽過保達？ 好似叫buddy engineering 做冷氣，佢打黎叫我in

住大西北點都仆街ga la

唔可以REJECT ZOIE BB既OFFER

小心佢BLACKLIST你, 之後冇得再返個間公司做
識人有試過

好做, 幾HEA

點解WSP AE有兩個價錢

地盤d 獎金多過雙糧好多啦

又有幾多人真係入到政府 去Contractor 好過啦

咪係。做contractor 飲飲食食仲happy. 好過係則樓捱騾仔

Main con Sub仔 consultant 都一定有ot
但sub仔 落site 行開行埋 hea既時間咪仲多
開完會 4~5點 咪走人 一定舒服過main con
Sub仔 花紅絕對可以出到3~4個月

好似多數連登engine都係BS咁既

hku多1k

如果唔介意比人捽既話

有冇人知十大基建最update個個進度

都岩 想要錢唔好去Consultant

某consultant 今年加3%

收到clp 電話問我入唔到final
不過可以轉份cv 去clpe
想問下clpe 好唔好做？

港燈EE出左下一round

邊間consultant ge出到22k

好窄 有入無出

Leighton dead左 ？

28/2 dead

Electronic?

真係多撚謝

張form應該要加埋學歷

屌發現send漏左

係咁架啦. 花紅都係幾千蚊.

大電

上一round係星期一定五in?

可唔可以講下有咩福利🙏🙏
做緊邊個盤？

有冇巴打做過Atkins

Campeng consulting limited好冇做

[member]新輝出左written? 幾時出嫁

好似mott mac有

clpp同clpe完全係兩件事 你當clpe係一間普通contractor就得

無報過 Contractor 有無介紹

IVE 個陣勁多同學去 CLPE 做

緊係無啦

有咪好Lor?

你係咪想儲OFFER跟住一口氣拒絕哂?

Dept in 我以為係for ae not gt

各位點排 禮頓 金門

兩間都唔好

原來有咁多人有dept in, 等我仲以為得一兩個添

所以有dept in=有offer or wt?

新輝啦。。。

Towngas每日留名跟進

無話等於有offer, 只係有的話代表個dept 對你有興趣啫

有冇人仲未收過interview, 唔計written test

冇聽過GT有Dept in喎 邊個dept?

有咩CONTRACTOR入得過

新世界

新世界通常幾時出offer 架

信我，新昌

新昌好呀

新昌,中國佬,俊和

俊和同中國佬我又真係有報，但身邊都未有人有interview

做Consultant 啦

舒服一定係MAIN CON 所謂OT一定冇收銀同SUB咁癲
甚至好多準時走

講HEA, 駐SITE 既包括MC 都可以好HEA, 落SITE 蛇又得, 得閒去食個TEA咁

冇錯SUB 份B仔出到兩三個月eg. AXXL , 但係真係有返工冇放工 個D錢係比你睇醫生咋
做得SUB就經常比上家( client, mc, 收銀, 你上司) 捽起貨, 比人屌冇得屌番人
落到SITE, 下家,工人唔聽話, 你又冇得屌佢地

講起薪 而家GE, 基本上MC都跑嬴大市 坐底20K以上 有D出到22K (BS)
有雙糧 基本上SUB仔有花紅都好 都跑唔嬴
完埋SCHEME 出到去都可以再叫高D

Consultant 啦 坐office 人都高尚d

看更坐得仲耐

consultant 高尚啲.

得個睇字，一收到Client/Contractor電話即刻成隻死狗咁
Client先有資格叫高尚

大家咪又係做狗 咁都好爭
返工搵錢支持自己d興趣:玩下車, 耳機, 做下運動咁好過啦

Sub仔ot又冇咁癲 最誇張一定係consultant
大家有辣有唔辣啦 睇埋自己條path就得

咁冇得同班收銀比既係

收銀難入D定MC難入D 定係BOTH

ARUP AECOM 難入，然後到 MC，再到中小型 Consultant

睇人啦
你做過收銀intern就易入收銀
做過main con intern就易入main con
我識既人十居八九都係咁

新輝出左second in?

Client intern入唔返client就898

client intern無撚用

嗰陣得client intern offer

收到second in 既幾時in

即係點，呢樣真心唔識

淨係想有工返

Consultant contractor 完scheme 人工咩價位
30k?

client就或者有30k

完scheme梗係冇啦

2年上30k, accounting big 4 就得

22k-26k i think

Contractor應該有

咁勁嘅咩

Civil

加左學歷

整左個表比你地填下
你地自己推條LINK啦
唔好小學雞咁特登整亂個表, 入假資料, 大個仔啦

填資料:
睇資料:

港燈起薪都23k 計埋電費同bouns應該有機會既

淨係第一個mtr已經夠晒假 offer都未出

已經有fd收到MTR offer

我都係

港燈有

賣鞋如果完scheme 得23.5 真係搵間contractor 新入職都高過佢

唔洗計bonus啦

Arup 呢d都無？

E&M有冇？

Auto
Consultant 發夢啦你

Real? 如果係真係搵撚做

Arup

我只可以話大把人頂爛市
利申今日accept左個17k*12+bonus ge offer
唯一好好係番五日

ching 番邊? 邊度grad

返第5日真係好喎

賣鞋上年起薪都係得17.5k
有本事入到client/轉行實可以唔做

2月收offer?
我打電話問hr佢講到明3月

邊個main contractor最高人工

當年轉行搵過其他工, 係有份mkting GT offer, 但我無要到, 原因係果間公司前景都係一般.......同某contractor 都係同一個老細。。。。

你地講d荀工係咁易入行咁香港 even u grad 個average salary就唔會咁難睇啦

巴打double major?

not double major ar

邊有

搵判頭同乾收比

我就黎頂爛市要報新昌

賣鞋呢間嘢一開始懶高鬥唔in人到九年暑假就完就急call一大堆人interview，不設門檻

以前send過幾次都無得in
而家慶幸當初入唔到

巴打幾時傳cv

請問written 係咪跟discipline 考，巴打咩discipline?

冷門科，未有消息

判頭完scheme 30k
沙田A完scheme 都28k 啦

係賣鞋呢間野特別差姐

做判頭定沙田A好

非三大唔過3表示開始驚搵唔到工

28k 好似係落site個價
上返沙田就會跌返

3月初又過一日
有無Towngas JJ有情報

梗係啦，你以為幾高呀
收銀完 scheme 未到 contractor 起薪是常識吧

鬼叫你地連登仔咁低質咩
無人想做假

Contractor Grad e 完scheme 都屌打有牌e

Thanks 我繼續等下 希望有written test

利申：做緊

towngas 已經出緊offer
各位加油

認真咪為考牌而考牌，無人講過考個牌人工十級上，仲要行scheme 個陣人工之低又勁OT，
響香港人工大過天

打電話問左, 未出
話出左果d 鳩吹

個個都講client consultant main sub，有無人講下物管工程？ ？

應該得賣鞋出手咁低

高到點

上面咪有人講左23.5

真係好高

亂咁吹都有人信

等等等仍等

咁都叫高咁ARUP叫咩?

可能arup無呢

值左仲怪啦 你幾時見過工程屍有頭髮

鬼佬工程師好型棍，香港就

條條business line 都有少少上下出入
不過 我自己civil dept 就係咁
E&M CS ENV 我就唔知exactly就幾多

咁你Civil條team真係跳得幾快

咁arup其實幾多？ 照咁睇沙田a好似最高

有無人收到hkt gt second in？

Arup應該重高？

開左個civil Tg 傾下

呢個先係

wsp 請海歸又唔同價錢? 公平咩?

海歸master多過local master五百

哦, 我見到啦
但點解海歸CIVIL係多500
海歸BS係多1000

又黎小圈子

有無人知 W 仔 Transport & Infrastructure Team 做緊咩project???

Offer都無 講人工

屌你講中曬, 硬膠膠無資源學人入行

依架3月 好早姐 仲有大把工

W好似冇咩新PROJECT接到

仲有咩工可以報 出過jobsdb的都報哂了
淨係行到MCL

個英國MEng 個post係AE

會唔會係因為有一兩年exp

正常consultant 既AE都係有啲exp

Wsp都衝入去做 搞笑

Draggage 27000係咪吹大左

鬼叫市淡

呢個時勢WSP叫好架啦

好鬼

有頭髮邊個想做熾哥
我係main con走返出黎
只係想做consultant

main con唔好做咩

管理混亂 上下家互相拋波 開業主會一齊攬炒
出面釘板扎鐵落石矢又關你事
又要幫sub仔執圖。。。
可能係我個盤係咁 成班冇心起貨
但係我已經冇心機做

師兄做civil?
maincon 應該係好做過consultant
無心起貨咪好 長做長有

bs
二奶都不如
唔係有阿頭照住 一早就走了

又冇

出左好耐

其實個市無大家講到咁差.........無左10大基建, 其實都仲有野會做/起..........
只不過可能人工未必好好.......anyway, 興趣勝一切, 如果自問讀書果陣都已經對engine 無興趣, 真係寧願搵其他出路, 可能初初搵工果陣未必會好順利, 但睇長遠吧！各位FG.......

你first in左未

定first in左呀

In都未in

有冇人今日收到towngas call?

巴打收到？

no

有UST巴打收到MTR?

3月初又過半天了

Me no too

係咪出哂offer喇，可能請得幾個

巴打mech定點？

我mech仔仲未收到風出offer

聽人講有poly 人收到offer

聽聞aexxx又搵人first in？

好似得一兩個有 應該唔會咁少喎 上年請十幾個

Engineering Graduate Training Scheme "A"
List of Approved Organisations to Offer Scheme "A" Training
7/2017

Link:

arup都未in完啦

咁Chem eng有冇收到風

chem eng今年in嗰陣唔多見有

收到個人係乜major?

今年唔會一個都唔請掛

今年又話3月出 到而家月中都係影都冇

我都想知
利申ust

HR 今日話未放過

Atal environmental second round 會問咩

咪就係

你識hr? 咁勇打去問

做consultant 既又想入main con做

身邊啲consultant 朋友表示 workload 大 壓力大 日日OT到九點十點
想轉入main con 高人工 返工個時又hea

第一個問嗰個點解會問呢個問題

何止上下家, CIVIL同BS都互相拋波, 大家狗咬狗骨, 完全唔係為左做好件事

睇黎今次MTR真係出左OFFER

張google form有位CU巴打好*

入到 MTR GE 就好

GPA 3.98

仲有個寫4.1

ARUP > 3 就得啦

mtr

個表d 資料可信性高唔高
send google form 之後再打番資料上去?

我知點解我冇offer喇